World War Z 續集落實拍攝

多年來，經過各種與製作相關的傳聞以及上映日期的延遲後，根據外媒 Production Weekly 報導，《末日之戰》(World War Z) 續集計畫似乎終於有了最新的進展。他們表示本片的相關製作預計將在今年三月底正式展開，並將使用「馬克西米利安」(Maximillian) 這個暫定標題，而拍攝地點將會跨足泰國、西班牙、亞特蘭大以及喬治亞州。

距離我們上一次看到關於本片的消息，已經是 2018 年 10 月的事了，當時《末日之戰》續集的監製蒂蒂嘉納 (Dede Gardner) 表示：

「我們將會在明年六月展開拍攝。你們還想知道什麼？布萊德彼特 (Brad Pitt) 將會再度飾演傑瑞連恩 (Gerry Lane)，他回來了！而大衛芬奇 (David Fincher) 將會負責執導本片。」

至於續集劇本，時任首集監製的「B 計劃娛樂」傑瑞米克萊納 (Jeremy Kleiner) 表示：

「丹尼斯凱利 (Dennis Kelly) 是一位相當傑出的編劇，曾經撰寫過英國影集《烏托邦》(Utopia)、《小魔女》(Matilda) 等音樂劇，我們正與他展開許多合作計畫。

我們目前正在撰寫劇本，但他已經帶來了相當傑出的成果。我們認為這一切都會非常棒。」

曾找《侏羅紀世界：殞落國度》導演接導筒？

而在大衛芬奇加盟成為導演之前，《侏羅紀世界：殞落國度》(Jurassic World: Fallen Kingdom) 導演 J.A. 巴亞納 (J.A. Bayona) 原為續集的導演人選，不過由他執導的計畫最終沒能成真。

改編自麥斯布魯克斯 (Max Brooks) 的同名小說，首集《末日之戰》的製作於 2011 年以 1 億 2,500 萬美元的預算正式展開。該片中，原先預計的最終片段將使用大量的槍枝，但最後遭到布達佩斯當局的沒收，因為劇組沒有妥善向當地政府申報拍攝道具的相關事宜，這導致了《末日之戰》相關製作必須延宕一年。

《LOST 檔案》(LOST) 聯合創作者戴蒙林道夫 (Damon Lindelof) 2012 年時，開始針對《末日之戰》後段劇情進行重寫，但最後卻在撰寫結局之前退出了這項計畫。而《詭屋》(Cabin in the Woods) 導演德魯戈達德 (Drew Goddard) 接著加入並完成該片新劇本，只是這個新結局需要 40 分鐘新片段，才能呈現出這段更具張力的全新劇情。

在經過了各種重拍，《末日之戰》最終的拍攝成本幾乎快要達到 2 億美元。該片原本預計要在 2012 年 10 月上映，最終則再度延期至 2013 年夏季。即使本片歷經了各種斷斷續續的拍攝工作，甚至徹底大改了結局，《末日之戰》最終依然在全球創下了 5 億 4,000 萬的驚人成果，成功讓續集有可能得以實現。

就黎變都市傳說
年年都話拍

拍撚左幾多年

好睇!期待中

原先搵fallen kingdom個導演之後變左David Fincher
PlanB 勁過plan A咁多，咩玩法

喪屍商業片通常都唔好睇
生化危機如是
world war z亦如是
睇返D咸豐年前既喪屍片仲好睇

David Fincher

d喪屍可否拿拿臨咬左佢老婆
成日baby baby好q煩

仲要俾韓國超前

咩片種、咩故事唔重要，重點係David Fincher拍

Loop到我以為就黎有得上

百事救世

叫埋Edward Norton一齊拍就Fight Club了

喪屍片好睇在係生還者既人物刻畫唔係大場面。
當年套黑白night of the living dead今時今日睇仲好好睇

仲有the return of living dead,dawn of the dead(1978果套)同day of the dead ,另外仲有D小本製作都係唔錯

老母就負責拖後腳，個女就負責尖叫引喪屍

條仆街次次打電話比佢老公都攪死好多人

好似係軍營果度？
睇到mon都想打爆佢

我寧願唔好david fincher拍,佢唔應該浪費光陰喺呢d特技娛樂片度

終極boss黎

到時明珠台又可以再重播第1集

每次重播都淨開黎睇百事果段

The first rule....

悲報，WWZ2已胎死腹中

有無人好掛住個博士
一落機就死撚左

今次完場會飲咩